英超大勢變了！被哥迪奧拿傳控統治 只剩摩帥堅守鐵血

英超已經進行2輪，讓人印象深刻的是，車路士在薩里的改造下已經頗有傳控足球、攻勢足球的神韻和風采，2連勝的成績也讓他們拿到了「完美開局」。而在這樣的背景下，一股風靡整個英超的「傳控足球大勢」，也已經悄悄成型。
薩里作為著名的「進攻型教練」，自然更加重視對車路士進攻方面的改造。過去那支「鐵血風」、「防守風」車路士也搖身一變，成了如今的「傳控隊」。2場英超下來，車路士的控球率分別為63%和62%，特別是在對陣以控球見長的阿仙奴時，他們遠超對手的控球率（68%VS38%）、遙遙領先的傳球數（719次VS427次），無不表明他們已經比一些傳統「進攻隊」更懂得進攻。
薩里的進攻改造也收到了成效，2連勝、攻入6球，這支令人耳目一新的車路士成為英超開局階段入球最多、贏波形勢最強勁的球隊之一。雖然這支車路士仍然存在一定問題，但這種「從防守到進攻」、「從鐵血到華麗」的風格轉變，還是讓人大感意外和驚喜。
隨著車路士的進入「傳控流」改造階段，英超也悄然進入了「傳控時代」。上季哥迪奧拿治下的曼城用攻勢足球、控制足球征服了整個英超，最終領先第二名曼聯19分奪冠，堪稱「又叫好又叫座」；利物浦雖然稱不上「控球流」，但球隊的進攻性也遠遠大於防守性；阿仙奴更是老牌「攻勢足球」代表。
英超球風的轉變，自然和出名教頭們的風格調整、理念變化分不開。曼城的哥迪奧拿自不必說，從執教「夢三巴塞」開始，這位西班牙出名教頭就是球壇「攻勢足球」、「傳控戰術」的領軍人物；高普將利物浦的鋒線調教成全歐洲最好的攻擊組合，這套陣容甚至攻入了歐冠盃決賽；熱刺的青年軍們也在普捷天奴的指導下成為攻擊力不俗的勁旅；阿仙奴也是「攻強於守」的球隊。如今薩里轉投英超，更是自然而然地加入到攻勢足球的陣營中。早在薩里執教拿玻里時，哥迪奧拿就曾稱讚他：「毫無疑問，薩里是當今球壇最佳教練之一。他在拿玻里達成了一些難以置信的成就，他的足球風格是無與倫比的。拿玻里的比賽真的是很好看，我會很高興能在英超見到他。」
比起「攻勢足球」的日益壯大，「防守足球」、「鐵血足球」在英超中卻日漸式微，而仍然堅守在這個陣營中的，可能只有曼聯教練摩連奴了。作為摩帥執教生涯最成功的理念，防守在這位出名教頭的血液中有著不可動搖的地位，無論是在車路士打造「鐵血藍軍」，還是在皇馬設計「防守反擊」、「旋風快打」，再到國米時期鋼鐵防守奪歐冠盃，摩帥的成功總是和「防守」息息相關。摩帥的成功理念也影響了一代英超出名教頭——無論是二進車路士的摩帥本人、還是他的繼任者干地、亦或是他的「弟子們」羅渣士、保亞斯等人，身上或多或少都有「鐵血球風」的影子。但時至今日，仍然堅守在這個陣營的，則只剩下摩帥自己了。
不過，風格沒有高低之分，只有通過成績來證明自己的理念是否合理。摩帥會用出色的戰績證明自己的足球理念嗎？我們無法做出預測。英超會被「攻勢足球」完成「大一統」嗎？我們也無從猜測。不過，只有這兩種不同的理念、風格甚至足球文化不斷碰撞、摩擦，足球才能更加多元化，我們也能欣賞到更豐富多彩的足球世界。
（長歌）

你估人想控咁多波架咩
阿仙奴搶唔到呀嘛...

堅持魔性

以前史篤城個啲天空足球無晒
中下遊打傳控仲易俾強隊sm

羅渣士係防守足球

avb 都唔係啫

而家好多中下游都唔係傳控啫

上兩季咁多隊用三中堅又唔吹奏屌地

架巴士紙版嚟

點會冇

大吧啦 不過好多隊都用唔到之麻 曼城初初都係3後衛 後尾輸到仆街先轉番

羅渣土靠係雞湯玩傳控起朵
台仔又鳩寫

傳得多控得多就等於勁咁西班牙喺世界盃係衰咩？

咁以前莫耶子嘅9981斬戰術呢🤔

唔夠多